對中共綏靖？華盛頓痛批歐盟與中國達成投資協定

2020年9月14日中歐領導人舉行視頻峰會(歐盟網站視頻截圖)

華盛頓—
在拜登政府上任前夕，歐盟不顧美國的反對以及對中國人權問題的擔憂，與北京達成雙邊綜合投資協定的舉動在華盛頓引發強烈反彈。特朗普政府的一名高級官員批評歐盟連“遮羞布”都不要了。還有保守派評論人士稱，這是歐洲對中國共產黨的綏靖。分析人士認為，這個協定在經濟上的作為有限，但它是美歐並不會像拜登所希望的那樣在中國問題上進行廣泛合作的又一個信號。

協定是歐洲對中共的綏靖？

“歐洲到底在搞什麼鬼？” 美國保守的經濟評論人士摩爾（Stephen Moore)星期四在福克斯商業頻道(Fox Business)談到中國與歐洲剛剛達成的投資協定時發出了這樣的感慨。

他說，“這就像我們這個時代的綏靖，當中國在經濟和軍事上，在安全和侵犯人權方面對整個世界構成威脅時對他們的綏靖。歐洲人怎麼能站在中國一邊而不是美國呢？”

特朗普總統的貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro)在同一個節目上也批評說，這是歐洲對中國做出的妥協。

“對歐洲來說，這是一個糟糕的交易。對於新疆的集中營以及對香港示威的碾壓來說，這是對原則的妥協。”

美國當選總統拜登任命的國家安全顧問沙利文（Jake Sullivan）上週表示，希望歐盟不要急於跟中國簽署這個投資協議。

在歐盟方面看來，經過七年艱苦談判才達成的中歐投資協定幫助歐盟獲得了中國幾十年來不願意做出的承諾，包括提高中國企業獲得補貼的透明度, 不再強制要求歐盟企業用技術換市場，承諾其國有企業的決策完全取決於商業因素。

根據協定，中國必須消除對部分歐盟行業投資中國的障礙，其中包括新能源汽車、雲計算服務、金融服務和醫療行業等。中國還同意持續努力，批准國際勞工組織關於強迫勞動的基本公約。

協定在歐盟27個成員國和歐盟議會的正式批准後方能生效。

納瓦羅：協議對美國構成地緣政治挑戰

納瓦羅說，由於中共從來不信守協議，因此，這個協定在獲得歐盟各國批准時會面臨爭議。但他承認，從美國的角度來看，當中共試圖與歐州結盟時，這個協定在地緣政治方面的影響將是美國必鬚麵對的更大的一個問題。

在北京因新冠疫情、香港和新疆等問題面對國際社會的強烈批評而日益被孤立之際，這個協議的簽署對它來說是一個重大的地緣政治勝利，儘管這一里程碑式的協定可能因為面臨歐洲和美國的政治反對而無法獲得批准。

博明：歐洲拿掉了遮羞布

特朗普的副國家安全顧問博明（Matt Pottinger) 對歐盟趕在1月20日美國政府換屆之前與中國簽署新的投資協定進行了抨擊。

他12月30日在對華政策跨國議會聯盟（The Inter-Parliamentary Alliance on China）發表講話時說：“盟委員會不顧（中國）惡劣的踐踏人權狀況而匆忙與北京合作，把遮羞布給撤掉了。一些歐洲官員和評論人士喜歡聲稱，特朗普政府阻礙了更深層次的跨大西洋合作。現在一切都已明了，這一切都與特朗普總統無關，都是歐洲主要官員們做的事情。照照鏡子吧!”

歐洲議員對美國的說法不滿

歐洲議會的德國議員萊茵哈德·布蒂科弗(Reinhard Butikofer)一直出於人權的原因批評該協定，但他對來自特朗普政府的說法表達了不悅。

他在推特上說：“我對博明表示尊敬，但我不能同意這種將特朗普總統未能與歐盟合作的所有責任都推到歐盟身上的令人驚訝的做法。我們也許不是完美無瑕的，但…但是! !我們應該向前看並重新學習跨大西洋合作！”

拜登：與盟友協調立場，制定一貫的對華戰略

美國當選總統拜登12月初在接受《紐約時報》專欄作家托馬斯·弗里德曼(Thomas Friedman)的電話採訪時表示，他上任後的一個優先議題是與美國的亞歐傳統盟友進行磋商，以便針對中國“制定出一套連貫的戰略”。

“我認為，最佳的中國戰略是使我們每個盟友——至少是以前的盟友——都能立場一致。對我來說，在總統任期的頭幾週，讓我們回到與盟友的一致立場將是首要任務，”他說。

史劍道：協定是美歐不會在中國問題上進行廣泛合作的信號

美國企業研究所的常駐學者史劍道（Derek Scissors)認為，中歐投資協定在經濟上的重要性有限，但它是美歐並不會像拜登所希望的那樣在中國問題上進行密切合作的一個信號。

他通過電郵接受美國之音的採訪時說：“中歐投資協定不會在經濟上有任何作為，因為中國會繼續對其國有部門進行嚴密的保護，而歐盟也會繼續建立投資審查機制。這是一個外交事件，考慮到中國在香港的鎮壓行動，時機很不好，而這是美國和歐盟無法在中國問題上進行廣泛合作的又一個信號。”

這位長期關注中國經濟以及美中經貿關係的經濟學家還認為，美歐針對中國製定連貫的貿易戰略既不可能也不可行。

他說：“在美國及其傳統盟友之間制定連貫的貿易戰略，可能只會導致各方無所作為。如果不發生中國與台灣對抗這樣的國際危機，那麼在經濟問題上形成美歐這樣一個龐大的集團是不可能的。”

蓋保德：中歐投資協定會推動美國緩和對中國的策略

喬治華盛頓大學教授有關中國經濟的研究生課程的經濟學家蓋保德（Albert Keidel）認為，中歐簽署投資協定表明，歐洲並不認同“遏制”中國的主張。

他通過電郵接受美國之音的採訪時說：“希望中歐協定將是一個警鐘：即我們的盟友(也許澳大利亞除外)對美國反對中國的極端主義並不買帳並推動美國新團隊更具和解性。”

參院外委會主席：中歐協議不能成為美歐在中國問題上進行合作的障礙

美國參議院外交關係委員會的主席、來自愛達荷州的共和黨參議員裡施（Jim Risch)星期四針對中歐簽署投資協定發表聲明說，就像2020年1月達成的美中第一階段貿易協議一樣，最困難的任務將是確保這些承諾得到強有力的執行以及如果中國不履行其承諾時採取行動。

他還表示，儘管與中國簽署了這些協議，但美歐“仍面臨中國政府的政策和做法所導致的大量經濟、貿易和技術方面的挑戰”。

“大西洋兩岸在這些問題上必須維持共同的勢頭，而且中歐協議絕不能成為這種合作的障礙，”裡施參議員在聲明中說。“我期待與歐盟同行就該協議的細節進行接觸，並推動今後的合作議程。”

歐盟官員此前也表示，這個協議的達成不會削弱西方的團結。

連登仔又中
唔打杖，歐盟都只會繼續扮盲

歐盟想食2家茶禮
睇死敗登會一樣行妥協政策

對人權/自由主義
企硬既國家得美國同澳洲
法國、德國為錢連老母都可以出賣

成班左翼偽君子

廢侵咪又係容許支那存在同助大,有做過咩大動作呀

等睇新慕尼黑協定

中德法英 宣佈將台灣主權劃俾中共
中共承諾這將會是最後一次的領土要求

歐盟宣佈協定帶來一代人的和平

歐盟目前弱勢太易俾人滲透逐個擊破

英應該唔會下嘛
脫左歐既5眼

左膠禍害世界

歐盟真係好廢
而且成班偽君子

有錢搵又有閪屌，邊個會唔簽

又咁，遲下都係支那登上台，萬一美國一下轉軚奶人仔，就變為鬥奶共大賽

歐美各自對支那唔夠硬，後果就一定係支那佔盡便宜，美國敢推翻大選結果，歐盟都唔會咁順利奶共

個個都當呀登無到

我覺得歐美都係得把口硬
尤其係拜登父子賀錦麗夫婦咁鍾意賺人民幣發大財
歐美班白皮豬咁懶
個個都想發大財賺人民幣賺easy money

拜登係傳統老政客
歐盟和國際社會對付佢重更加容易得多

再加上，各國與地區都有自己的利益打算
而唔會聽美國

不過，印度神童、馬來西亞拿督鄭博見和諾斯特拉達的預言
今年全世界會有大災難發生，直接到11月後先至有好轉和進入全新的時代

英語系國家都比較企得硬
加拿大呢類與世無爭大愛左膠國家都硬過歐盟

東歐有反共傳統，所以好鬼硬

其他歐盟國家，特別德國呢d

而家唯有寄望法國右賢翼抬頭

但今次
捷克, 波蘭, 波羅海3
呢堆都有份通過呢份中歐協定

其實佢o地都係只想靠反共去製造光環
一方面奶共, 一方面又可以企道德高地

想像佢o地以前受過苦, 一定唔想其他人受苦
都只係一相情願o者

推

Navarro同Pottinger幾時都係咁正氣

歐盟奶完，好快美國同佢班盟友會跟住奶，連登仔到時點算

一話無侵侵，支國就係咁贏

有冇trump, 歐盟都會奶共, 美歐關係本身就差

從來希望都係來自Trump，左膠至會ff

照照鏡子吧

沙特殺個記者，美國制裁左沙特未？

trump咁樣行美國優先 又咁樣對待歐洲 其實有份將歐洲推向中共

78歲（舞弊）

本身就向中共，何來推
MAGA 就係反中共嗰套

支那登上到台？
洗定屎窟等爆菊啦

所以支持美歐脫歐
寧願佢做好美洲同埋五眼個trade relations 好過
前者近，後未文化一樣
英國都忍唔到班歐豬

舞弊喬拜登

美國都係得個屌字，真係唔想咪退出北約囉

歐洲班乞兒仔邊會咁有骨氣

華盛頓仲有十九日會同歐盟聯成一線歡迎中國成為貿易伙伴，不用分那麼細